\begin{abstract}
\sloppy
Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui berapa tingkat akurasi dan hasil prediksi yang diperoleh dari data suara pengguna \textit{niqab}. Eksperimen ini menggunakan data suara pengguna \textit{niqab} yang akan dijadikan sebagai data latih dan data uji. Sampel pada penelitian ini yaitu berupa data suara pengguna niqab di lingkungan sekitar kampus Politeknik Pos Indonesia. Pengumpulan data dilakukan dengan merekam suara sebanyak 100 data per koresponden. Metode\textit{Mel Frequency Cepstral Coefficient (MFCC)} digunakan untuk mengekstrasi ciri dari data suara. Secara singkat metode MFCC ini terdiri dari beberapa langkah berikut, diantaranya:  (1) \textit{Frame Blocking}; (2) \textit{Windowing}; (3) \textit{Fast Fourier Tranformation}; (4) \textit{Mel Frequency Wrapping}; dan (5) \textit{Cepstral}. Hasil penelitian ini menunjukkan bahwa tingkat akurasi dan hasil prediksi dengan menggunakan metode MFCC dapat dikatakan baik, dengan perolehan persentase sebanyak 94\% untuk tingkat akurasi, dan hasil prediksi sebesar 84\%.
 
 	\textbf{Kata Kunci :} \textbf{\textit{MFCC, Niqab,} Rekognisi, Suara}
\end{abstract}
